**3896. – Carex silvatica** Huds. – Plante vivace de 30-80 cm, glabre, à souche courte gazonnante ; //tige //penchée au sommet, //trigone, //lisse ; feuilles molles, larges de 3-6 mm scabres ; épi mâle solitaire, linéaire, roux pâle ; 3-6 épis femelles écartés, grêles, linéaires-allongés, lâches, penchés sur de longs pédoncules ; bractées engainantes, foliacées, égalant souvent l'épi ; //écailles //blanc-verdâtre, //lancéolées-cuspidées// ; 3 stigmates ; //utricules //verts puis roux, //ovoïdes-trigones //(5 mm), //sans nervures, brusquement rétrécis en bec long et lisse, dépassant l'écaille.//
Bois et ravins, clans presque toute la France ; très rare dans la région méditerranéenne ; Corse. – Europe ; Asie tempérée ; Algérie ; Amérique du Nord. = Mai-juillet.